[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (106)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

高級組銀牌決賽：
2018-01-27 東方 vs 陽光元朗 @香港大球場 (OnTV直播)

港超：

2018-01-28 - 14:30 R&F畜力 vs 和富大埔 @廣州燕子崗體育場 (廣競直播)
2018-01-28 - 14:30 傑志 vs 標準流浪 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(A組)
2018-02-09 - 20:00 - 夢想FC vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-02-11 - 14:30 - 陽光元朗 vs 理文 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-02-10 - 14:30 - 標準流浪 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
2018-02-11 - 17:30 - 香港飛馬 vs 南區 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區)，古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方)，伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In:

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙）

Out: 基頓（東方），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志）

Out: 佐迪（傑志）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），李銳（富力一隊）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志）

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

🎤我島最強打氣歌🎤

我島 我島 我們一起加油

我島會是東亞最強

讓我島足球飛揚

真心驚佢心灰，啲仔唔生性

負皮左

留名

蔡康年又讀錯人名

去緊通利排隊

通利開始多人

開始多人返工

保贊隊0-2，又未食藥

個大約數都有得計
上星期四東傑約5千人打底
睇直播、屋企睇電視果班
客隊球迷
贊助商贈券
政府、足總關係人士、5舊的it生意伙伴
球員家屬
.....日、韓、蝗/自由含/黃牛、本地港女、追星新仔

堅爸不滿經理人撬牆腳
對於傳聞有內地球會對和富大埔主力黃威及陳俊樂感興趣，總教練李志堅顯得有點不悅：「如果這個決定對球員有利，我絕對贊成，但現時太多為了利益而出現的『經理人』。如果草率做了決定，這只是害了兩個年輕球員前途，而我可以肯定現在不是一個最好時機讓兩人北上發展。」

都話堅蛇得把口，無左兩件大將 仲識教波咩

黃威都唔年輕啦

港超無踢過超過30場，就想亞冠救世

如腳踏實地d

睇下d日韓球員

宜家唔上等幾時？中超季中先上？傻的嗎？

最好時機係幾時呀，幫你av堅攞到港超個時呀你老母

屌你老母啦AV堅

好似d歐洲南美球星咁三十幾歲先去中超掘金再退休好冇呀堅堅

投資契仔好過垃立炒樓

如果個球員有決心 上去2-3年無出場機會就會走架啦

根本對香港球員最好就係有機會就出去試
十幾歲至三十幾都係
唔得咪返港超囉

有邊個球員唔係越年輕得到高水平訓練越好？經理人都要幫到球員搵錢自己先有得食㗎

AV堅

講到香港經理人好易搵著數咁
有個依家仲俾人爭緊錢呀

啱，jack 都係咁

打假波問av堅係做得啱，但上大陸踢波唔洗即意見下話？留喺大埔可以有啲咩進步？最多咪前4，加隻盃仔

堅：肥水不流別人田，我做埋agent

呢樣唔係問題 最好有轉會費比大埔 但話而家唔係好時機轉會就手on9

依家知道la, 唔肯放人嘅球會就係大埔
其他幾個人因學業問題外流告吹了

難得有agent搭到路外流都唔放人
留係港超有咩為

牛唔飲水唔㩒得牛頭低嘅
黃威咁信AV堅都無計

【明報體育x東方足球隊-送你亞冠盃次圈外圍賽東方對清化門票遊戲結果公佈】

今次明報體育活動經已結束，多謝各位參與，恭喜以下得獎者可得到亞冠盃次圈外圍賽東方對清化門票2張！

請於今晚（22/1) 23:59前透過inbox message去明報體育facebook專頁，並依以下格式提供個人資料：包括FB帳號名稱、姓名、聯絡電話、身份證第1個英文字及頭3位數字，我地就會有專人將取飛方法回覆畀各得獎者：

（格式，inbox回覆）
Facebook帳號 / 姓名 / 聯絡電話 / 身份證號碼（首4個數字）
MP SPORTS / Chan Tai Man/ 87654321 / Y101

1. Wai Lun Poon
2. Frankie Tsz Chun Lau
3. Aris Choi
4. Martial Ant
5. Chi-Kwan Yiu
6. Freerider Lihkg
7. Sing Woo
8. Jason Yau
9. Leung Tim Fat
10. Javier Lau

（如未能於指定時間內提供有關資料，或資料有誤，得獎資格或有機會被取消 ）

Freerider 中咗明報個抽飛

lihkg

點解黃威咁信av堅

報道:
徐宏傑本身並非梅州客家目標, 但經省港盃首回合及與李輝立溝通後, 決定改變目標羅致徐宏傑。

得垃垃真係會幫球員外流
佢又收到轉會費

恩師+假波救佢一命

心意

成班由大埔開始踢
到深水埗, 遵理
上甲組，過飛馬番大埔
跟足十幾年
連班家長都信得過堅爸噃
點會唔信佢

好過炒樓，隊波又可以養生過日晨，年年護級戰刺激下當做運動

港超生果金

av堅學下垃垃啦，人地為左香港好，俾傑仔上去。如果傑仔係跟av堅嘅話，佢肯定話傑仔仲好年輕，唔需要咁早上去，上到去都冇得踢

有道理

話唔定立隊今年賺到錢

中超就話姐
依中甲得兩個外援，上到去勁個本地就有得踢la

佢都25無乜幾多年 唔通真係30先去咩 難得有機會真係要上 佢d傳球，技術好j到 相信佢穩坐正選

其實清化得一個外援，東方都贏唔到就
真係丟假

不過，近年越南年青球員進步好快

其實你地覺得樂仔除左跑得同夠勇仲有乜優勢

或者佢而家就係放風暗示上面要搵就直接搵佢

人工低

華人嚟講護波都top

跟堅堅就慘，25歳都唔俾外流

呢一刻冇，我覺得樂仔打法唔似一個外援
所以當內援上中甲/中超最大機會

佢有時頭腦未轉得切行為好蠢 記得之前有場港超防守角球比球證警告左幾次都仲犯規 最後直接黃牌12碼
但係我唔係話佢唔勁 後生一代嚟講佢都係最有潛力

上場對住小傑仔d進攻都失8球
lucas都撞曬佢地防線
我都唔知佢點守越南仔d快速進攻同個大舊佬外援

身價低
睇報道，東亞杯曾上陣果個u22防中轉會費超過一億人民幣(球會開價)

同樂仔分別大

咁幾時先好時機
等你完季定點
港超完季, 其他亞洲league通常季中, 都未必簽呢D人

大埔如果收到一千萬

分返抵份俾佢唔好煩

垃立量度完勝av堅

For the good of Hong Kong

好想佢公開轉會費

可能球會直接「與_ _堅溝通」就自然「會幫球員外流」，最重要係「又收到轉會費」

如果樂仔計u22的話上咗九世
可惜港澳台球員唔計落u22名額

佢會5會又叫人問堅

刑瑜都80萬轉會費

yes, kelvin幫佢上左中甲

d業務能力幾好

個人覺得唔會
樂仔唔係堅家軍嫡系應該會肯北上
只係睇會唔會有offer架啫

有冇佢fb link

link

傑志亞冠飛賣左五千張未？

哦,原來係佢

佢講野好低b架

成日以為自己好可愛咁

上次同佢踢小型球,d人黎哂,佢先同人講話要換衫返樂富

搞到我都覺得唔好意思

又要講多次

之前係麥花臣見過佢

好撚放

之後下文唔講啦

總之佢真係好撚癲

華仔個樣想點

用lihkg個名都抽中我
我以為佢當假膠唔會抽中

好想同羅港威講聲加油，港威一直都係大家對佢有期望嘅球員，上季亦有好表現。今季轉投東方之後球隊成績變差，自己表現都並不突出，球迷亦經常取笑佢。希望佢可以打返應有水準，幫東方攞返啲成績。
亦希望作為主力嘅佢係亞冠可以發揮水準，為香港爭光，亦報答一直支持東方嘅球迷

我直頭wfc左
如果記得應該假膠照copy呢段算

我最主要就係想指一東方輸波的最大原因，當然球員和教練都有一定的責任，但我認為最大的問題是反東的那幫人，我上社交網站上看到，他們日日都在評擊東方，是東方輸波的關鍵！如果不喜歡東方的話，就請支持其他球隊，為什麼日日都想希望東方輸波？東方這兩季的成績大幅下滑，都是因為那班反東的7頭日日在咀咒東方輸波，而最不幸的是，竟然連個天都幫埋佢地，搞到東方打到咁差。

唉！我明白有批評才有進步，但現在的東方，真的很需要各隊球迷的支持，才能重震雄風！請停止對東方的批評或咀咒，並關閉其有關的專頁和網站！東方成績下滑最要主原因是反東人士不斷的干擾，如果他們的不停止反東行動的話，那就消滅他們吧！只有這樣做才可以令東方做番一隊港超BIG 4！

有趣的是，當我一google「我最主要想指出」
第一個結果係..........

指出南華不勝的原因| 膠登巨無霸餐| 球迷世界- fanpiece

2016年10月30日 - 指出南華不勝的原因！！ 南華今個賽季連續兩場不勝，加上今日晏就1比0輸埋比隊和富大埔，雖然有點失望，但係踢波o既野，唔洗場場贏波的，只要盡力打好每場比賽，今年的港超冠軍一定非南華莫屬，加上高美斯的加盟，相信過多幾場波，就可以打番3年之奪冠的水準！ 我最主要就係想指一南華輸波的最大原因， ...

嗰陣仲有人話堅堅好人

無晒班親生仔咪引退

最後個句東方球迷後面tag左老屍先打句號

話佢正直，叫ww舉報打假
唔代表好人

搵人整篇指出東方不勝的原因

btw 個topic 好有人民日報報feel

堅堅冇左ww樂仔仲點劍指聯賽冠軍
雖然今季有佢地都失敗
梗係老閪都唔放

深水埗>橫濱>飛馬>大埔
成班親生仔一直跟住佢

算把啦

其實垃立都冇阻人北上既理由，佢都話自己隊波係搞青訓，就預左做selling club

可能同上面球隊傾 話帶走我啲仔要帶埋我上去做主教練

特惠票賣哂？

我相信到開波個日，即場買都無問題

橙

應該係$250既位先有特惠, $300既位冇

因為擺大球場？

未拎到港超冠軍無資格外流

250冇得揀位? 硬食電腦鳩揀?

可能支那球會無卦利是俾av堅疏通

都唔會爆啦其實

頭場俾盡15000。
最尾個場應該少過10000

最尾一場應該要擺mk

梳，唔記得左

頭場應該唔止萬五 我有幾個frd平時唔多睇港超都爭住睇亞冠

source？

加埋科蘭起碼2萬啦

假波案唔是今日續審？

@黃洋達@傑志

想知朱sir會唔會鬥攻

source:onc c

攻得起先得架，亞冠邊似港超咁，比咁多時間你妹

343>901

睇下球皇妹祖教下南泡仔踢波

妹祖係亞冠應該妹唔夠兩下就比人搶走左個波

妹祖對熱刺狂妹獲加

費蘭度想爆walker但速度輸撚哂

上場中圈自轉360控場

妹祖妹完獲加成功出波

連出名慢個脆皮都爆唔到

Av堅：要簽班仔就要簽埋我

始於差幾班，無得比嘅

諗起佢亞冠外妹到球中柱

有冇人覺得有幾分似

如果贏到walker，傑志應該直接去打世冠而唔係亞冠

好難悶得過
mute左佢都仲舒服d

4萬個位要坐爆，就算入到16強都唔知得唔得

入貴位個幾區好似有人check飛

仲煩過歐洲球會簽人要請埋老豆老母打工

垃dee名下有幾多樓先可以咁樣搞波過日晨

Alex Hunter

呢個環境冇得要求咁多
含撚硬食呢類教練

港超post手足每人夾幾10蚊出黎搞隊蚊型班

有心去試已經好睇啦

成班揀波踢

當初話辛祖有得外流，踢完今季會唔會真係走

亞冠應該搏老命

垃垃>雲爺爺

各位有冇Telegram? 小弟想開個group比大家傾下波經得閒可以約埋一齊入場䏲波
有既可以留底tg等我add

呢到傾唔好咩

所以好想睇堅堅踢亞冠

算9數啦佢
啲人知佢成日扭計仲會唔會想要佢

咁要睇佢搏成點

Yes, 淨係對東方先上力，仆街仔黎

幫佢唔落，自己拎黎

林柱機便希望球隊可以保持走勢，甚至嘗試挑戰下場對手傑志：「我看目標是理文於聯賽榜愈高愈好，但首先要保持今場比賽的氣勢，然後下仗對傑志盡全力踢。現在我來到理文受到隊友歡迎，球隊又取得兩連勝，這是個很美好的開局，我亦很期待下場對傑志的聯賽。」

傑志4:1理文

正選球員
[GK] 陸平中 19
孫民哲 5
史提芬彭利拿 7
文家永 10
許嘉樂 13
[C] 佐廸 18
謝朗軒 22
域陀 30
韋健豪 36
陳銘剛 37
盧斯安奴 87
換人記錄
利馬 史提芬彭利拿 64'
顏樂楓 許嘉樂 70'
黃駿軒 文家永 84'

有熱刺先得2萬幾sosad,亞冠...

10000-15000啦我諗
實在有啲貴

3月14日(星期三) | 傑志 對 外圍賽2勝出之球隊* | 香港大球場@8pm

幾時知會對邊隊

30/1

蒙通，猫叫

徐宏傑向來視曾在梅州客家落班的李志豪（虎哥）為偶像，該名東方龍獅後衛亦寄語小師弟要「注意起居飲食」，「最難適應是天氣，早晚溫差很大；飲食方面，飯堂的飯比較難吃，地方偏僻，不能經常吃到香港的食物，比較悶。住宿情況不好，幾日不回宿舍，枕頭已發霉；而且球隊練習較辛苦，容易疲倦，不易集中比賽」。他認為，梅州欠缺邊線球員，應看中傑仔能出任閘位，而且隊中廣東人多，無需擔心溝通問題。

虎哥戲稱若在餐盤上多加一個橙，球會食堂即可完美演繹「監獄放飯」的景象

五星茶餐廳

no
係我柏

lm

佢本意係好 但過份保護

達古爾這樣告訴我：“(歐洲杯后)歐足聯給我們分了一筆錢，我們將這筆錢全部投入到了青訓體系中，我們把國內所有的兼職青訓教練員提升為全職”。不僅如此，冰島足協將這筆錢中的一大部分——大約330萬英鎊，以“足球援助資金”為名分給了全國47傢俱樂部。冰島足協每年還會為各俱樂部的“草根足球計劃”注資88.2萬英鎊。

FIFA俾HKFA啲錢呢？

出糧

D 閪位DKLM
都係角位

重復一次，來季中甲只能夠用兩個外援
怕無得踢而唔上去根本係怕競爭，唔願行出comfort zone,
本地足球group d人 講到堅sir 好

請下經理咁囉
比得愈多盞哂得愈多

估唔到大家咁樂觀
我估第一場主場4000-6000，如果開頭三場打得好，到第二至三場主場可能有6000-8000

唔係做維修咩

噴左幾日精泉都仲未夠 ...

啲人講到北上就一定坐冷板咁
有依種心態就好似場波未踢就覺得輸梗咁
依家上中甲又唔係中超，點解唔試左先？
唔得咪落返嚟，唔好學歐沖就得

你地買左飛未

一場半場都仲有得靠熱血
之後就

等緊天降免費飛

會有架咩?

越南仔到咗香港未？

公民足球隊 Citizen Football Club
1 hr
為了更好準備第二循環聯賽，球隊有兩名年青球員加盟

兩名球員分別是24歲，由凱景加盟的中場郭霆謙，及21歲來自奧地利的郭兆文(Chris)，現時就讀於香港理工大學。

教練團表示，為爭取更理想的成績，故決定增添兩名活力充沛的年青球員。郭霆謙擁有甲組比賽經驗，而且表現穩定。經過幾課的操練後，已經漸漸適應球隊的戰術要求。因為郭霆謙曾為凱景在足總盃(初級組)比賽，故此要待聯賽第二循環開始才能為球隊上陣。郭兆文(Chris)來自奧地利，來港前曾於當地參與足球比賽，技術與速度不俗，踢法進取。

希望兩名新加盟球員能夠有效地增強球隊實力

及21歲來自奧地利的郭兆文(Chris)，現時就讀於香港理工大學。

巴打你都幾風趣，將啲上面新聞內容講一次之餘仲要話好似，最抵死係將自己句嘢加密

bb

冇特登睇內文，尋日場波踢累個陣查咗
覆得太急唔好意思

亞冠杯波飛給埋d閪位睇人開角球

其實你任坐都得，唔洗咁執著佢分俾你嗰個位

youtube search佢個名淨係得啲介紹香港exchange嘅片

假鬼？

fb見到
法叔似乎約已續

甲組註3出3

search到學界cross coun成績 中學讀王華湘

$ 80.0 少量

上個post 我post 過9沖ig出黎話見到法叔跟貴州去左西班牙集訓，比羅曉聽話嗰個唔似法叔

咁法叔係咪計外援

亞援

佢個中文名同英文名好似完全無關係咁

本身隊波唔係仲有亞援咩
定係果個亞援走左

sor 下季支超好似無分亞援外援

唔係註3+1出3？

拿 廢時炒車 話唔定大埔想收高d轉會費先咁講
到過左轉會窗都唔放先可以定奪

阿咀斷指骨
難得對傑志守得咁好

謙好返未

後悔了？

對於盛傳轉投R&F富力的伊達在有約在身的情況下離隊，「堅sir」淡然道：「大家都開心來開心去，若他有更好去處，我們也能接受，最重要是能補充實力。我們理解富力為他開出不錯的條件，而且他也38歲了。（伊達轉會）我們沒有收取轉會費，但有代通知金。」

事過境遷，過去在南華種種風波已過，伊達亦全心全力為大埔賣命這支地區球隊亦十分爭氣：「年輕球員都很有鬥心，像李嘉耀、陳俊樂及馮慶燁都很想贏得冠軍，你看我們每次主場比賽都有一班球迷入場打氣，氣氛不輸給其他大會。」過去看慣伊達穿上紅色戰衣，想不到綠色的波衫和他亦十分相襯，他亦決心和大埔力爭上游：「如果今季能打進前四，我相信球隊可以在附加賽影響戰局，要勝出真的很困難，不過很值得我們去挑戰。下一季，我很想為大埔贏得錦標」

要用第三門將

天亡ricky

南區有四個龍

按順序會出who

王子謙

東方都識敲富力一筆先放羅拔圖

外流勵志故事：法叔

9冲

佢係球棍的故事

抵撚死

比d時間ricky

佢哋兩兄弟都出咗名好多年
但踢咗咁耐都係成日做後備

去流浪可能正選

南區再冇盃拎隨時五年之後唔玩

希望有新兵幫到南區拎足總杯

周綽豐

王子都唔差其實

切過燒豬、進行過拜神儀式後，總監梁守志拿出一面獎牌向全體球員訓話，他其後解釋：「上季籃球隊奪得ABL（東南亞職業籃球聯賽）冠軍，足球卻什麼都沒有，實在羞愧。我經常袋着上季的聯賽銀牌（亞軍獎牌）作為警剔，去年最失敗之處，不是在於球員或教練表現不好，而是在（聯賽煞科）賽前，我的心態令職球員覺得冠軍已到手，今季必須每場都當決賽般踢。」講到來季本地賽目標，他亦非常明確：「今季不要銀，全部都要金！」在梁守志眼中，爭標主要對手除上季「三冠王」傑志外，尚有簽下不少東方舊部的R＆F富力，講到羅拔圖轉會富力，他笑言：「他們（富力）還未付那25萬轉會費。」

李冇踢波成年幾，但係謙收傷ricky 出李而唔係王子，佢應該好極有限

晃晃

正是如此

三人發達
賺大錢

本地足球group有人話:
事關同堅爸份私人合約已屆滿，簽新合約先比上，唔係堅爸點撈返筆呀。

真相？

堅爸退休金

教練可以同球員有合約咁驚？？？

飛馬條舊路

第一眼以為史譚

好似一直有

聯賽中遊都冇所謂，最緊要有盃

真正freerider

參考辛祖個case 如果球員唔認數 私人合約等於廢紙
但如果個球員好聽話 咁就
所以我覺得實際上俾錢唔係要買斷份約(反正廢紙嚟) 而係用嚟買球員個心同埋買大家happy唔使扯爛塊面

好似唔合法喎， 唔係話咗球員只可以屬於球會， 唔可以係第3方擁有之類咩？ 嗰陣迪維斯唔係就係呢個原因去咗韋斯咸一季就走？

買$300咪靚位啲

今日買到$180票

痴撚線，$80坐第一行
$60依家有得坐花墟

傑志特惠點買?

今日假波案有無消息

？

死攪

東方今日係咪連聽日場波嘅記招都冇開？

好返啦

開黎做乜？

要問吉高巴打

同日韓球員無得比
但同支那top果班參唔多(同齡)

40年搞波經驗邊洗你教

東方亞冠名單
1葉鴻輝
2李志豪
3Diego（巴西）
4白鶴
7徐德帥
9Bleda（西班牙）
10林學曦
11Lugo（巴西）
12曾至孝
13謝敏榮
14鄭璟昊
16何國泉
17李康廉
18張健峰
19羅港威
21曾錦濤
23麥基
25鞠盈智
29梁振邦
30黃梓浩
33梁宇昊
35吳偉超
41井川祐輔（日本）
42茹子楠
96李嘉華
98朱俊僑

清化亞冠22人名單：
門將：阮誠滕 / 裴進勇 / 陳寶玉
後衛：陳庭同 / 阮孟松 / 丁進成 / 阮春成 / 梅進誠 / 黎文迪
中場： 黃廷松 / 吳煌盛 / 阮仲煌 / 黃文平 / 黎文勝 / 黎國方 / 武春強 / 阮友勇 / 鄭國永 / 阮世洋
前鋒：武明俊 / 黎清平 / 菲爾

仲有外援菲爾(PAPE OMAR FAYE)
同歸化兵

同意
天下契爹一樣棍

唔知和仔點排陣

睇返1-8個球，中國輝又係唔知出來做乜

原來啱啱開 以為東方咁霸氣連afc規定都唔跟

南華多年，
但一離開門神范俊業就打回原形，同普通龍無分別

《體貼‧香港》東方備戰亞冠盃外圍賽

垃圾
01 體育要會員先有份
仲要用email 登記

【亞冠外】李健和：偏向主攻

亞冠盃外圍賽，東方龍獅明晚將會在旺角大球場迎戰越南代表清化。剛接替司徒文俊出任主教練的李健和，首場就要面對亞冠盃的挑戰，他表示由於未有掌握對方太多資料，所以球隊都如平時比賽般準備。但基於擁有主場優勢，所以會偏向主攻，希望能在早段爭取入球。至於在1月27日星期六緊接要應付對陽光元朗的銀牌決賽，李健和表示東方是職業球隊，4日時間足夠恢復，所以今場定必全力出擊，沒有留力空間。

而隊長葉鴻輝就表示知道越南球隊風格多是快速及個人技術好，不過由於越南成功晉級正在中國舉行的U23亞洲盃四強，令清化有幾個主力因代表國家隊而缺席訪港，可能會是東方其中一個優勢。

M

AFC都抽1比8

你叫張紙厚就會

聽晚東方就會喺亞冠盃外圍賽第二圈嘅賽事，主場火併來自越南嘅對手清化。

東方今季嘅戰績有點未如理想，最近教練位置都有變動。不過嚟到大戰前夕，無論情況看似有幾艱難都要盡快抛開失意，齊心合力走出低谷。

好似啱啱接過東方帥印嘅球會Icon李健和「和哥」就話，球隊上下對於前任教練司徒文俊近期嘅離任都覺得好可惜，不過縱使有幾唔捨得「司徒Sir」都好，大家都係職業球員，應該要攞出職業球員應有嘅心態去面對即將來臨嘅比賽。

至於快馬麥基就講到明，話球隊今個星期嘅兩場比賽（亞冠盃外圍賽同高級組銀牌決賽），極有可能係球隊今季最重要嘅兩場波，所以無論如何，一班東方嘅隊友都會搏晒命，希望可以攞返啲成績返嚟！

咪對過囉

咁早換出 又出少份糧

當球員係佢啲女傭咁簽?

強烈呼籲大家聽日一條心, 撐東方
…
…
…
…
…
我想睇佢作客水原俾人大炒十球

再之前嗰次呢

李健和直言因手上對該越南球隊的資料不多，故今仗沒特別針對性準備，只會按賽前一貫部署做好自己，由於有主場之利，明仗將會偏向主攻，盡早爭取入球

職業球隊點會無resarch?
無針對對手部署

東方呢啲偽職業波黎架姐

法國呢幾日有位手足深潛左

拿呢次我就撐你喇
外戰就一定撐香港球會既

保贊：八國聯軍

who

老師?

屌你
香港球隊對外隊唔撐本地

日前操練拉傷弓腿肌肉的中場梁振邦今日有隨隊操練，而能否上陣要明日視乎明日賽前傷情況是否理想才可作出決定。

咩波先？

講返句公道說話
唔係呢幾日嘅，今季開始已經少咗上啦
同隊波嘅成績有冇關係就點都有少少嘅
主要係嫌呢到一傑獨大、朱基孤掌難鳴 失去討論嘅競爭性同樂趣有關
同埋護士（好似係）好忙㗎嘛

kid child頭場cityline係咪賣晒特惠

傑狗企打氣區既話係咪買邊區都冇所謂？

No

又操傷哂啲人

【亞冠外】清化更新球員名單 荷蘭碧咸鎮守防線

東方明晚亞冠盃外圍對手，越南代表清化今日更新訪港球員名單，補選了兩名後衛呂春鴻、鄭丁鴻、曾代表越南大國腳的中場梅文曉、以及在越南當地有荷蘭碧咸之稱的荷越混兒後衛雲巴基爾（Nguyen Van Bakel)。

主教練米哈爾在賽前記者會表示球隊在4星期前才正式開操，期間只進行了3場友誼賽，球員體能狀態肯定未在最佳水平。雖然知道對手東方剛易帥，但相信他們有一定的進攻能力，絕對不容易應付，不過仍有信心踢出自己最好的水準應對。至於隊長菲爾就表示經過來港兩天，感覺天氣和環境與越南分別不大，沒有不適應的問題，表示有信心向客隊展示真正的「越南足球」。

為何踢小型球人工高？
那些咩球會？
btw莫生平時有無踢

如果打到成pat屎咁，都唔洗諗的咩解釋對公眾

坪洲和得到上次當教練教訓之後
今次醒目識一早帶定頭盔

第日的契仔洞房，堅爸都可能企係床邊睇住教路

贏咗越南仔或者銀牌冠軍自然會上水㗎喇

碧咸

越南羅素下話

香港曾經出現過「港版碧咸」，他就是羅傑承揚言要打造的足球員文彼得(Peter)。Peter曾多次入選香港足球代表隊，以無限體能及擅於壓迫性防守見稱，深受球迷愛戴。不過，原來他不是特別享受「靚仔」帶來的不一樣待遇。被問到如何看待「港版碧咸」的稱號，他表示：「緊係當之有愧，絕對無諗過！有啲受寵若驚，因為怕球迷將焦點Focus在靚仔上，而忽略本身的實力！」

衣張影得七d, 真人幾靚仔
一米九二中堅

笑到停唔到

賣成＄100點會賣晒

一拖再拖多年、位於將軍澳77區的足球訓練中心將會在明年四月落成啟用，足總今日舉行傳媒簡介會。多名記者在會上追問，足球中心開放予公眾使用的時數及定價問題。足總足球發展總監范偉華表示仍在研究中，行政總裁薜基輔稱中心絕對歡迎公眾使用；指根據和馬會及政府所簽的合約中，列明必須開放予公眾使用，但二人都沒有正面回應記者提問。西貢區議員張美雄對獨媒指，將軍澳區內缺乏足球場，希望足總能確保開放每年5,000小時，當中包括 30%的繁忙時間或更多的時數予公眾使用：「居民歡迎你起，就係想有得玩嘛。」

出年4月
又遲？

明明將軍澳足球中心原意係用作專業足球訓練
班區議員偏偏就要求將d黃金時段租俾人踢業餘波

係有少少似
但已經34碎

一年5000個鐘即係每日13-14個鐘，俾晒公眾有乜分別？

應該除返開幾個場咁計吓話

仿真草可以開放，但真草就唔好比公眾啦好嘛…

睇番飛馬場replay，發覺點解major今年唔同樣。上年明明成個鄉下佬咁，今年型番咁多

佢之前踢Blacktown City 丫嘛，Blacktown 喺雪梨西面，新移民，包括南亞人，窮鬼佬都係住嗰頭，可能有啲影響掛

訂左件夢想away幾時拎得

@枕頭仔

新442 最新highlight

打打氣:

【亞冠外】清化僅擁1外援 谷體能求90分鐘淘汰東方
建立時間 (HKT): 0122 20:55

越南超聯球會清化的羅馬尼亞籍教練米哈爾今晚出席亞冠盃第二圈外圍賽作客對東方的賽前記者會時透露，球隊只操練四個星期便要應付這場亞冠盃外圍賽，為提升球員體能狀態，邀請到越南國家隊體能教練拔力相助，基本上已盡了最大努力去提升體能狀態應付此戰。

由於越南聯賽三月才展開，但亞冠外第二圈則在一月進行，故清化要提早開操，而米哈爾表示：「球隊面對好困難備戰；四周前開操，進行過三場熱身賽，與一隊乙組球隊進行主客各一場熱身賽，嚴格來說是未準備好踢一場這個水平的賽事，作為教練目前是達到最低體能要求，但肯定球員落場會盡力比現有的體能交出更多以爭取好成績。」
他透露國家隊體能教練有助清化進行體能訓練，希望借助科學化訓練以提升球員狀態，而賽前進行三場熱身賽分別是45分鐘、60分鐘及75分鐘，而明日對東方是季內首次踢足90分鐘，故不希望賽事加時及12碼。
雖然備戰工作不算充份，但清化做了不少東方踢法的資料搜集，米哈爾表示，知道東方剛轉了教練，踢法屬進攻型球隊，隊內有多位巴西外援，相信轉了教練的東方明天有不同表現。他說：「今次亞冠外賽只有一名外援，主要因為清化在越南不算大球會，球會高層想慢慢建立球隊，故選擇外援要好小心，不止是好球員而要真正幫助到球隊才會羅致。」他指出，越南在亞洲U23錦標賽打入四強展示出越南足球的新一代的能力。
清化的塞內加爾前鋒菲爾表示，香港的天氣好好，與越南差不多，而球隊已按教練安排做好準備，希望明日對東方會有好表現，展示越南足球的實力。

體育

港超聯 北上落班？陳俊樂：我未畢業呀！
01月22日(一) 20:35

自徐宏傑離隊北上轉投中甲梅州客家後，多名在港超中表現突出的年輕球員，都盛傳獲國內球會的球員經紀或球探相中，有望成為新一批北漂港將，被傳得熱哄哄的除標準流浪卓耀國外，還有效力和富大埔的兩名大港腳陳俊樂和黃威。

對於有指「堅爸」阻頭阻勢，不讓「乖仔」陳俊樂離隊，以保持和富大埔之實力和爭霸本錢，一向沉默寡言的「樂仔」即帶點激動地回應：「點解咁講呀？梗係唔係咁啦！成件事根本唔係出面傳咁，無錯係有啲國內嘅Agent問過我，問我有冇興趣上去，我都好有禮貌咁回覆有興趣，但唔係依家！我邊讀邊踢咁耐，捱得咁辛苦為咩啫？都係想完成到個大學學位，完埋呢個學期就搞掂喇，我點會依家走咗去？況且大家都識講『堅Sir』係我哋『堅爸』吖嘛，我哋嘅關係可能比大家認識嘅更加深，佢點會唔想我好先？我諗佢係最想我哋幾個出到去踢波嘅人添呀！最緊要係到呢一刻為止，都冇一間球會正式開過條件畀我，正式十劃都未有一撇。」

情況跟「樂仔」差不多的還有黃威，他強調到目前為止，都未收過任何經紀或球會開出的條件，他謂：「唔同『傑仔』佢哋喎，佢哋真係有經紀落嚟，入埋場睇佢哋比賽，再傾埋條件。我同『樂仔』一樣，係好多經紀問過想唔想上去，我都係答有呀，傾吓囉！但都無正式畀過offer我，唔係『冇得傾』，根本係『冇傾過』。（累「堅Sir」畀人話喎！）咁就真係唔好意思喇，Sorry囉，哈！哈！」

from onc c

只聞樓梯響，未見有人來

傾日啲北漏洞拉應該70幾分鐘就抽筋

元朗應該最想明日東方同清化打足120分鐘

另一個曹總呢

歷史:

流浪四次獲挽留、一次用贊助會員身份復活：
1984：流浪、海蜂(因寶路華、先特霸退出，警察拒絕升級)
1985：流浪、荃灣(因港燈、港會拒絕升級)
1999：流浪(因星島退出)
2000：流浪(因西貢退出)
2008：以贊助會員四海體育會身份參賽
2018:

垃垃今日不停鬧人

ON9仔有樣睇

咁就好，抵睇

陳俊樂on99

哩句真

三個彷真草場加埋 13-14 個鐘咋掛

睇啲行文都知係大鳩頭 哈！哈！

段新聞好似唔係今日

@黎展維

屌你個老母fake news聰
下次加source啦

咁你嘅電話殼幾時有？

我贊

清訂左？

風采依舊

yes
等咗好耐

《體貼‧香港》港超聯 和富大埔VS 夢想FC

淨係記得陳寶玉
係咪亞洲杯俾陳偉豪笠死嗰個

差好遠，都唔郁手

唔放source係依到既文化

個笑容好恐怖

之前係霸氣，而家係心寒

仆佢個街
原來上次成10年前

其實樂仔都讀左3年半， 唔差在果半年啦。
佢咁後生，之後都實有機會， 呢度講到佢好似衣家唔上永遠都冇機會咁

《體貼‧香港》東方備戰亞冠盃外圍賽

Now Sports Everyday

港澳台條例係咪可以隨時話取消就取消？

萬一去唔到中國
去傑志頂黃洋大哥都係一個選擇

佢會唔會係想返東方多d

唉樂囝

到時東方未散班先講啦

淨係個私家場都蠃東方十條街

佢咁既料去東傑都係浪費

morning push

如果東方繼續而家個「圍威喂」管理模式，樂仔就真係唔好去喇

同日另一場亞冠外賽事，泰超球隊蒙通聯主場對大馬超的柔佛DT，勝出者會跟日聯柏雷素爾爭入分組賽。

有無直播？

基本上肯搵唔會冇link架

咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家分組賽見

即係？

新加坡球員受惠於新設嘅東援登陸泰甲泰超，j league 就當本地
香港仔就要爭泰甲亞援位，過香港球員中超中甲可當內援

各有各好，把握機會吧

賀水盃仲未有新消息?睇黎都係hea搞爛尾

有冇手足諗住今晚請我睇波

準備返南華？

佢不如收山算啦

南華下年又升返港超

得返唔夠一個月... 最大疑問係各隊係咪真係肯出人湊得成港隊對港聯

條友同和叔都係2邊走，唔明點解可以當自己係東方名宿

香港奧雲狗

點睇bb唔認自已踢街波

垃垃重罰

和仔都係東方王朝功臣之一既又

佢唔認星期五有，冇否認星期四冇

佢仲出緊東方糧 仲係東方籃球隊總監 都可以幫對手南華宣傳

40年搞波經驗。
已決定炒領隊。請繼續支持。多謝。

東方幫is ready
可能邀請升班

現場幾點可以買飛？

如果唔要求每隊都出最強人腳，就一定搞得成
例如元朗出門仔，流浪出禾達，東方出李嘉華 等等

禾達+基奥正

貼錢有冇人睇

派膠1定係好睇

叫埋艾馬 迪達 阿古沙 賓曹 盧加路我一定入場睇

籃球選出南華代表，大家應該支持，作為體育界，唔可以有私心。

團結

科夫,迪天奴,高尼路,摩西斯

請埋我ok?

HI

basketball都有亞冠？ABL咋

真係有

盧加路而家走到落去踢丙組

已經可以

呢條友好熟
踢過甲組？

08年嚟香港 踢四海
10年踢大中做隊長
之後一直踢乙組/而家既甲組
岩岩轉左去丙組北區
已經入左籍

不過今年已經44歲

清化會唔會以為東方玩野阻佢地練波？

當年話證實左係比人屈

脫左罪啦 好似話係佢侄女想留低住香港所以屈佢

所以係涉嫌
估唔到仲踢緊

有，支那有cba隊參加，香港未有

now賠率 :
2.3 3.6 2.62

有人話
越南仔同佢玩控球實輸，都係踢返傳統港式燒味防反仲實制

really ？

Who ？

玩高Q大棍吓吓高波斬入禁區
越南仔未必適應到
不過東方好似無頭球好制空能力強的前鋒

古高

【2010世界盃金球獎得主科蘭 加盟傑志後首個官方訪問 (Part1)】

問: 首次來到香港，對於香港及傑志的感覺如何？
科蘭: 香港跟日本其實有點相似，兩者感覺都讓人非常舒服。賽馬會傑志中心亦是一個很不錯的訓練基地，可以用「麻雀雖少，五臟俱全」來形容。我感到傑志上下所作出的努力都是非常正面，而我對於可以加盟傑志，全力協助球隊爭取佳績亦覺得甚為興奮。

問: 之前有沒有想過，會有一天來到香港發展？
科蘭: 如果當年在我前往日本發展之前遇上這個問題，我很可能會告訴你，自己來港發展的可能性甚低，不過經過在日本生活兩年之後，而且又逐漸對亞洲有所認識，我開始對於香港的印象慢慢加深。
雖然之前未嘗踏足香港，可是我已經知道這是一個非常美麗及現代化的城市，球隊不需要長途跋涉四出作客比賽，對於現階段希望可以有多點時間陪伴家人的我而言，香港實在是一個很不錯的選擇。坦白說，有些地方你會願意前赴發展，不過卻不會考慮帶同家人同行。香港正正可以讓我繼續足球事業的同時，亦賦予我多點時間去陪伴家人。

問: 跟家人相處的時間，對你來說是否非常重要？
科蘭: 對，這對我而言確實是非常重要。之前我有很多機會前往不同的國家發展，不過它們大多涉及很長的飛行、交通時間。在我差不多20年的球員生涯中，我一直作出了不少犧牲才達到今天的成就，假如今天繼續犧牲跟家人相處的時光，或者會讓我及我的家人感到很為難。我跟太太現在擁有兩名孩子，我十分珍惜跟他們相處的時光，如果現階段仍然要我長時間跟他們分開，真的會讓我感到非常難過。

問: 動筆落實加盟之前，對傑志的認識到底有多少？
科蘭: 我認識一些曾經效力傑志的職、球員，包括曾經執教傑志的摩連拿，以及現時的隊友華杜斯。他們異口同聲告訴我，雖然香港的足球水平跟歐洲球壇有一定距離，不過這裡卻是一個很適合一家大小生活的城市。之前曾經在南美、歐洲、日本及印度發展，我視這些出國機會為球員生涯之中，難得的一份體驗。我很享受每一個出國發展的機會，亦嘗試了解、吸收每個國家及城市，當中值得學習的地方。每個地方總有其獨特的處事風格，有時細心觀察及學習，亦會是一個有趣的體驗。

#信念如一
#WeAreKitchee

洛神ok?

DLLM，唔講以為班仔得幾歲毛都未出

實際上班友唔細，食過嗰女應該多過呢版連登仔加埋

重家長前家長後

咁撚大個人，唔出去衝，結局得返一個

唔跟堅嘅得方柏倫，戰機，少爺仔
咪一樣有波踢

有埋片都有得唔認

佢d comment,串過馬撚

玩控球，如果越南仔玩迫搶,東方就

上季見證過越南球隊嘅速度，真係1,2次三角短傳就可以ko你條防線。e.g 傑志對河内失嘅第一球。

科蘭退休教港隊

玩9斬又hold唔到波

科蘭真係搞到好似嚟working holiday

科蘭中文咁好

識麻雀雖小，五臟俱全

對越南仔打鳩斬係有著數
傑志上年3球都係死球入波
身材又好過佢
與其後面玩波會失倒不如鳩斬上去鳩衝撞入算

有勞高同洛神，會好啲。

the bird is small but the organs are good

可以兩次連續兩年被留級，真堅

不如收皮好過

人地都有件高大中堅

踢波踢到O型腳 港足隻腳O過女人！

曾有研究指出，約16、17歲的青訓足球員，出現O型腳的情況較非足球員為多，研究估計是與足球的「斬波」動作有關，譬如以右腳斬波，作為重心腳的左腳，便會因用力而令骨骼彎度較大。彭指，一般職業足球員在40歲壯年時已退役，骨質密度仍穩定，故即使在職足球員O型腳明顯，但因下肢肌力強，引致的痛楚問題亦不會即時浮現，惟估計年長後患上關節炎及膝關節退化的機率較大。

彭稱，除足球員外，需要跳躍的運動如排球、籃球及沙排運動員亦較多機會出現O型腳，可能與跳躍落地時受力不均，令壓力轉移至膝蓋內側有關，所以一般建議膝痛患者減少跳躍運動，改為游水，能減少疼痛及加快痊癒。

負責左路的黃耀富，O型腳不算嚴重，估計是因大腿肌肉較結實，從而減少骨骼彎曲引致O型腳的情況。

擔任後衛的羅梓駿亦有O型腳問題。

現時效力夢想FC、前香港足球代表隊隊長陳偉豪則屬於混合型的O型腳。

陳偉豪的O型腳甚為明顯，雙腳併攏後兩膝間相距有兩吋多。

咁痴線既

有幫足總做part time淨係收到個日1330-1800嘅賀歲波更

撞正第二日打亞冠 入場嘅意慾實低
不過亞冠波飛太貴又可能增加返人入場睇
特惠都$100 幾多學生同廢老肯俾

其實啲隊醫唔會發覺架咩？

其實100真係咁貴咩

呢度d人好似係講緊唔值呢個價

係喎有個羅素

價值觀好個人
$300睇傑志打亞冠我認為值
英超挑戰盃，送飛俾我都唔去

有上面講嗰班非洲兵落場我500都俾

#metoo
如果香港冇得派隊玩既話 你睇埋我果份

對中學生黎講真係唔平
幾日飯錢

亞洲冠軍球會冠

都唔知佢噏乜9

有但唔係ABL

little blue bird

Chuck Yiu Kwok in HK airport now

去試訓?

我流對傑志點算

國仔飛了 咸左

咁你覺得佢係日本表現如何

希望快d有好消息

XXXXX: 黃威隨時冇得踢，有份參與打假波

XXXXX Tsui: 如果足總高層在法庭取得口供藤本,佢一定有参與啦,只係李志堅教佢甩身(法庭認有洗啲錢)加上廉記又想食大茶飯,放生佢做證人,等於一齊打刧跟住做金手指,行為更可恥

XXX Law: 場波又踢左，錢又洗埋，仲要去去廉署舉報！

如果足總覺得夠料，係咪可以收ww皮？

有咩証據？

雲南麗江

貴州

半場入更衣室打對手個隊

好多中甲球隊去左昆明集訓
所以。。。。

梗係有

去學一陽指放個假屌大陸妹嗟

唔知立立可以收返幾多轉會費

屌，咁都12碼
亞洲足協係卡狗開嘅

夠標準搞二十年

垃:可以收番超過半季班費，好過炒樓

fb
巴倫古素踢緊西丙Mar Menor FC. 如果當年佢唔堅持留傑志，一早接受其他港超隊offer, 可能唔駛咁慘

所以同佢記者會講左幾多當地文無關係

又出少兩個人人工

有好球隊，要有好教練團，球隊文化同紀律
科蘭、華度斯、佐迪...掛靴後，傑志應該藉機會邊請佢地做助教，邊連同林嘉韋、ky，簽賣身契補送佢地去讀書考牌

但到時政府拆佢地個場

兩個加埋會唔會已經成季？

獅吼開波了
有無lin

看得自己那麼高

佢都老啦

O型腳通常慢，
如果波底好，一係好似伊達咁好好波，靈活，咩位置都控到個波
如果波底差，就好似李志豪咁屎波，人硬轉身慢，身體所限企定定斬波，騰雞盲目清波

搬去坪洲起

收購加路連山場

補充：佢哋兩個都係O形腳

成班越南人屌鳩球證

HT 獅吼1:1塞列斯

打籃球?

權健

有冇link

越南u23追番2:2

越南好撚勁

希望絕殺埋卡狗

越南u23勁撚到

正選

1葉鴻輝
2李志豪
3Diego
9Bleda
11Lugo
17李康廉
18張健峰
21曾錦濤
23麥基
24鞠盈智
41井川祐輔

迪高單防中

咁早出陣

亞冠

bench：
4白鶴
10林學曦
14鄭璟昊
16何國泉
19羅港威
30黃梓浩
35吳偉超

冇謝敏榮

傻邦又傷？

乜撚野陣黎

邊度有得睇？

真係攻佢老母

除左黃梓之外，有邊個真係有用

no szeto no左羅

帥幾耐先好返

今晚有無直播？

afc

勞高攻中？定直頭442，麥基洛神雙箭頭

竟然有張鋒

now 633

now有

i mean直播

支那超考完牌啦

慧雯姐有冇

塞列斯仲冷過上年傑志個場

1:3

係唔係都權健贏架啦

司徒而家坐office 飲咖啡係好正常

呀國ig
䏲黎已飛左上去，唔知係試腳定點
隱約䏲到係去昆明，但雲南應該冇球隊，中超中甲中乙都冇
好有可能係一隊正在當地備戰操練既中超或中甲球隊
有冇巴打收到風

賓仔都作客贏澳洲
香港

笑死人咩澳職

澳職是用來賭

季中波都輸俾人

now 射12碼

vietnam missed 1 penalty

成村中甲中超係昆明操
唔使諗邊隊

有得你對先講😂

我諗下個post要置頂

不過塞列斯近年勁左
唔再係當年果隊

個樣都頹完

呢個 bench好豪華喇喎

好耐無見

Playoff打澳職絕對唔係好事，分來講，澳職係round2打起，贏佢都仲有隊中日韓要打

越南u23分分鐘贏埋12碼

442

應該可以係港超中遊份子

442是正確陣式

好想知邊隊
不驚雲南d高海拔氣候會影響佢發揮

vietnam wins!

越南真係贏撚埋

越南

卡狗炒12碼

昆明只有中乙球隊，所以唔係去昆明隊

清化士氣大振

想靠黑哨
收檔la

2：3

清化正選：
68陳寶玉
3陳庭同
5阮明松
6武明俊
7吳煌盛
10黎文勝
17梅進誠
18黎清平
20Faye
66阮世陽
91Van Bakel
後備：
1阮清勝
2黃庭松
4陸春興
12鄭庭雄
16阮春誠
19黎國方
22阮友勇

獅吼追淨1球，仲有10分鐘

呢隊vietnam真心勁，睇佢之後買左晉級。有錢去睇西方

卡狗抵撚死

今年無得睇陳雲根

Chow

【待確認】法圖斯可能會以外援身份與貴州恆豐續約一年。

外援都留

態度好過狗冲好多

賓賓晉級

仲要靠佢救命

咁天津贏硬

澳假真係好假

唔俾佢柒咩

賓仔都豬唔撚係掛...

預計傑志亞冠對手:
全北
塞列斯
柔佛

大亞協扯旗 小亞冠不舉

全北：作為…… is 侮辱… 哈

其實舊年已經同法老講就算當外援都會續約,不過嗰陣我以為大陸佬得個講字

廢

究竟西流當年點贏個亞冠番黎
我係澳洲住都唔明

廢喔on9

貴州一冇左法叔就連輸

如果真係呢組傑志有冇機會出線？
俾全北雙殺
主勝客負柔佛
對菲狗拎4分
7分可唔可以次名出線

當年黑哨贏左含大

日職呢?

$300睇亞協級數球隊互片

卓耀國同足球小將個小志強好似

有實力
性格高傲唔合群
俾教練針對冇得落場

小志強幾時俾教練針對？

真係咁好彩對柔佛賓仔應該要aim出線啦

東邦北x誠 世青賀茂港
btw傑總請食藥

賀茂都算針對？

但咁可能刺激啲喎

柔佛今晚就算過到都應該再一次比日本仔屌打

由主角大空翼帶領的南葛中學在連番苦戰下殺入決賽，決賽對手正是決賽前所有比賽均被教練雪藏的日向小次郎所帶領之東邦學園中學部

搵火野龍馬搞鳩佢

貓叫

Sydney

成隊李健和，瘋狂傳中

銀牌決賽應該係井川最後機會

呢種級數未必雞，反而有機會6月走

不過井川啲步睇得出佢唔fit，步頭唔爽，如果唔係唔fit就回哂塘，可以收山

傑亞冠飛特惠係咪賣哂？

柔佛廢到

亞洲最強既柔佛

幾比幾？

香港有隊波贏過籃球亞冠

塞列斯賓賓版傑志

Muangthong United 3-0 Johor first half

柔佛狗

清化個2號好似王威信

人地一加壓即刻收皮

【港超聯賽】北上試腳﹗卓耀國飛赴昆明
2018年01月23日 07:57 pm

走的終須走，卓耀國北上試腳了......

港超隊標準流浪前鋒卓耀國，周二(1月23日)乘上到昆明的航班，到內地球隊試腳。

卓耀國周二下午在社交網站上載了一張機場候機室的照片，並發文稱「人生本來就是挑戰」、「我會變得更強」、「加油」，令人推測這名獲多支內地球隊留意的港腳有望北上發展，流浪總監李輝立同日也證實會方已讓卓耀國放假、到昆明試腳，他說：「球隊現已無欲無求，球員難得有機會尋求更好發展，會方自然支持也祝福他成功。」

據悉，卓耀國這次是獲1支北方的中甲球隊垂青，該隊目前正在昆明冬訓，近日接連有熱身賽，料卓耀國將接受教練組考察。

uppower

不怕寂寞地追尋 遺憾令旁人擔心 驕傲在無愧初心

垃立已經心灰放棄

4-0

垃垃頂住

5-0

入藉

等睇輸埋比元朗

隱形戰機＋學A

屍徒是無辜的

老屍

現場：香港代表呀

和哥定屍土

學a都有得出

說好的過三關 隨時變輸三關

通常會贏

呢兩個落場做過乜

東方係笑話

後備落場比波冇力

學A不如返去搵垃垃算啦

守志請辭啦

我傑又羊

好在冇去MK倒錢落海

又可以重新出發

架仔以為自己中澤佑二咩，收山喇

另一個冇力追波

對傑志失八球
對清化失四球

過幾日對元朗失幾多球？

下季返南華

分分鐘而家既田中鬥莉王都穩過佢

2，不過都係入得一球

出土炮

港足清泉

真係廢到仆街
仲燥過睇傑志輸俾元朗南區

不丹代表首回合主場逼和班加羅爾

yes

打少金威學閪兩個，東方最後 9 打 11

對到就好 ，歐洲水平賽事

回塘，好廢

係8vs11
白雀

雀係角球7左，其他冇物野，左羅波到控唔好

星期六又可以睇閪方出醜 諗起都興奮

港隊全華班

希望星期六元朗可以大炒東方

為港足增添正能量

聯賽亞軍打亞冠果然係笑話

自降啦東方快撚啲

老細拉藍波部走人

事實證明牛丸真係有料
成班男人

釣男都曾經係國家隊正選，
井川？？什麼都不是

唔好鬧埋球迷啦

究竟點解連擺啱ge 人去啱ge位都做唔到

東方絕對係笑話
人地讓鬼都輸

縮咗入佢老母個閪度

華人wo 仲有咩藉口

學閪快撚d掛靴啦，換左出黎完全唔知做乜鳩

趁仲有時候，輝都係走啦。
自己申請轉會

井川睇嚟係真廢
包波又包唔到
仲要唔縮手輸on9 penalty

東方=垃圾

人哋大半年冇踢呀

離場果陣又聽到有「球迷」屌佢連b隊龍門都不如

清化個龍真係世界級
守十二碼唔識企喺白界上面
on9到咁樣執禁區外嘅波

未至於，後防問題大
唉

學閪換麥基同舊年對含大出鳩頭一樣 on99

上年好多人都話河內讓鬼傑志先碌到入第三圈，
屌而家清化一撚樣讓鬼，閪方踢到垃圾咁，連綫都出唔到

但傑志出事果時佢就笑人kidchild喎

果球其實應該紅牌，洛廸古斯偷到既話係單刀機會

可能東方all in清化嬴，嬴返下年d班費返黎

好耐冇見過打外隊，自己香港隊波會比自己球迷屌

太睇小人

屌你東方想唔想嬴架 聽到真係笑左

垃圾同臭d既垃圾既分別之嘛
唔好講到傑志好馨香先

東方都冇輕敵啦，只係班老人家跟唔上人地越南仔d速度

成日都見架喎
傑志咪試過比人屌阻鳩住曼聯

12碼玩心理如

睇怕傑條後防輸屈速都輸死 南區一個蘇沙都玩撚死你

球証太公正
當然，東方好廢

我都有同樣擔心

尤其係列斯奧踢完港隊之後冇場好波

左羅學a442

呢場波只係講屌你老母都屌到沙哂把聲

好耐冇睇過咁撚嬲

重新出發

老師巧橙

禾想推老師 D 舊 post 笑老師都推唔落手了

越南仔同蘇沙呢d低級球員同你玩賽跑都唔撚掂啦

星期六佢可能又要深潛

艾華頓，蘇沙

果啲都係假膠同Friendly姐

今場啲波又係唔關佢事

傑志兩場都和到，之前港會對傑志出全鬼陣一樣破紀錄輸十粒
唔好講到出鬼就大曬咁

和哥連research都無做

係，不過丹尼已經係港超最好左閘

不過Bong點都快過iga同442

唔係讓一個半個 係三個呀屌你老母梁守志

上季唔係膠鵬派膠一早搞掂啦
不過今場東方有兩個炸彈：井川&新徐宏傑喎

列斯奧上場對東方carry成條後防喎

Show Blocked User - 李健和死全家

東方有無人地咁快先
你都唔明人地講咩既

其實真係唔多關佢事，比人屌佢出，最多咪窄位果球可以唔出，最尾果球佢唔出既話人地任射邊度都得

難為東方fb出po個個
又要諗點安撫球迷

正式比賽對外隊真係絕無僅有

鬼唔係大曬，之前港會出全鬼陣一樣無得留低要降班

攞港會啲業餘波比

東方上場除左麥基果球射斜其實都冇乜威脅 連入果球都係膠鵬送既

個人覺得呢場波比飛馬or大埔 都好過東方

贊狗條仆街諗好陣間點吠未

國民黨嚟？
勝利轉進轉到去台灣

求神拜佛 bong 哥無病無痛，狀態維持巔峰，心態長期鬥心旺盛

業餘就一早連班都無得升啦

True, 好擔心朱蛇真係on99咁註KDJ

有無手足同我一樣睇到火都黎
真係咁大個仔第一次睇香港球隊對外隊會想屌柒香港球隊
D換人閪撚到
臨尾得洛9勞高係前場 大佬知唔知自己落後緊嫁

個黑鬼提佢企返後
少林足球趙薇咩

艾華頓蘇沙呢d有速度有爆發力加少少技術已經夠撚爆港超d老人防線
出去打秦仔同日本仔真係無眼睇

FT: 🇺🇿 4-1 🇰🇷 (after extra-time)

Uzbekistan defeat Korea Republic in extra-time to reach the #AFCU23 Final!

#UZBvKOR

決賽🇻🇳對🇺🇿
痴線

其實港會果時似想搞，但足總唔批佢申請果個2年唔降班，最尾先至咁業餘

兩場西波 好撚趕客

又要用一晚時間去諗

佢半個朗迷 ok的

證明左鬼唔係大曬

就算集齊香港最勁果隊香港隊對住d東南亞波都係比人屈速啦

死症黎，邊隊踢都會比人屈速

摩力克臨終果場火d, 今日對佛山冇期望所以唔太失望

總結
牛丸 真有料
和哥 思維ok但行動失敗
屍土 返去飲星巴克訂機票啦廢人

亞洲賽鬼係大哂囉

白雀收左幾多錢呀你，勁大聲

比人屈速可以泊返大巴，四分出線十六強

星期六全力支持元朗！！！

睇下墓臭係甲組都入到咁撚多球，就知港甲同港超水平係差好遠

根叔是無辜的

贊狗老屍會黎挑機

但香港球隊邊識park bus, 泊巴士其實要球員d意識、默契好好，唔係單靠血肉長城就得

港隊兩和支那其實係支那唔識打中間入，打中間入其實有好多球好牙煙

井川又根叔又咪一鳩樣

雞左米曹真係最on9既決定

東方本地聯賽入場人數最多

飛埔南依三隊d防守冇東咁鳩先

訓左冇睇，港超冠軍唔係笑話隊今場大勝幾多球？

其實兩次都差d仆街
作客果陣打小組其實好有威脅 佩連個傻仔下半場鳩斬又斬唔到
主場玩鳩斬有料到守唔到果隻肖智定乜鬼
係-6先頂到唔死

作客廣州果場係支那on99下半場玩返鳩斬 打中間入應該收左香港皮

首次帶隊出戰亞冠的「和哥」賽後承認優勝劣敗：「對手速度實在太快，我們有機會追平但未能把握，然後就被反擊得手，這也沒辦法，足球就是這樣。」問及洛迪古斯傷勢會否影響銀牌決賽部署，他則表示要再觀察。

兩季都係食對傑志先多

對上一次係南華對柔佛嗎？

個兩場已經好好意識，仲要有比人黑哨唔係已經1:0出線
支那唔係靠比錢馬代已經作客輸撚左邊有小組第二

一日最衰都係5pcs條撚屌上場暴露哂東方既弱點畀人知

屌~你D換人

今次真係俾啲外援累死

垃立

成日都唔知佢出乜野
又唔係封人地射波角度，企出黎嘅位完全唔知想點

其他仲差過佢

最衰班友技術唔夠，以前廢忠教曼聯一個傑斯已經邊路扭去禁區收雲加皮

唔係掛 啲換人鳩到咁都ok

咪話行動失敗
個戰術其實ok

井村完全無拼勁可言

聯賽唔止一場波傑志係多人支持其他場次已多返過東方

重新出發
各位球迷，對不起
銀牌決賽，東方定必全力以赴，贏冠軍，報答球迷

今場收咁平重少過傑志對南區

有幾球佢唔出既話輸左 睇你點睇啦

佢唔出都係任射

諗係可以天馬行空 點執行先係重點

要睇返成個賽季唔可以只睇一場

黎香港見到所有野都咁頹 9hea賺轉錢算啦

正選ok
换人on9
學A,戰機

和哥強調不會因周六的銀牌決賽而過份留力：「對職業球員來說，5日踢2場比賽是有時間恢復的，我們正值季中，狀態比對手理想。而且明晚我們有主場之利，故此會踢得比較進取，以贏波為目標。」

至於清化教練米哈爾承認比賽不易應付，但會奮力一戰：「由於越南聯賽3月才開始，雖然我們提早開操，但只得4周顯然不太足夠。我了解到東方近況一般，亦換了教練，但他們球員質素極高，加上必會想在主場球迷面前踢一場翻身戰。不過我們仍會全力出擊，以展現球隊實力。」米哈爾承認球隊資源有限，球會高層想慢慢建立球隊下，故暫時只有塞內加爾前鋒菲以外援身份協助球隊出戰亞冠盃。

佢應該估唔到東方咁撚業餘姐 癲覆哂佢係日本咁多年既野

出邊個都死啦，對放題中堅

都係抄番之前個啲 唔洗諗

換人個part真心燥~

還我米曹

洛神，迪高，勞高表現 ok架
主要後防表現差

佢出又係死，唔出又係死，今場罪不在佢啦

同埋跟鍾皓賢真係學唔撚到野，快d走啦輝

講真，有咩人係branch 比你換

請外國教練啦屌

至少睇到佢想點打
係班友廢 然後佢自己換人又一pet屎咁

本身係香港馬要井川先，佢地後來冇要到，東方先人棄我取

王子打翼好過學閪啦

迪高都好麻麻喎~

我相信井都好過學閪

定係比東方打劫咋
本身一早上年年尾話簽個不知名日本仔先
之後再傳井川
不過而家係塞翁失馬

羅馬：好彩冇中伏

迪高今日算係咁，菊被人丢左去防守，迪高要攻防一腳踢

又好似算係

試問換白雀入黎，換走個斬波嘅係咩戰術

今季食錯藥以為自己派路上腳做波
唔記得自己賣點係爛仔波夠茅夠陰濕

和哥睇左比分

迪高下半場成pat屎咁

從前有隊波叫東方 跟住下場波 佢輸左

係咪連亞協盃都冇得打

佢喺香港可以去邊？
外流試下腳好過

2019年有亞協打

冇，因為有隊直入分組賽，所以冇亞協位

上年傑志都係咁

咁又係...咁高人工冇人肯接

上半場果下明抽水先係佢家波

輸第2球好似又係佢傳失先

補時越南仔真係撚狗咁撚

白雀都可以斬 不過比左隔離個個斬

調返轉東方都會啦~

成個管理層教練團根本就無料自己圍爐j球員時代經驗，真係應該兜口兜面同佢哋講，你哋過時喇，退休吧啦

迪高做埋進攻唔可行，上場已經知架啦，今場係都要咁做

白雀今季無腳好波~~

外流機會好微，有d地方禁用外援龍
亦無優勢爭亞援位

麥基反而外流應該好吃香

中圈on9橫傳

佢出去先應該會肯減，叫嗰個kevin幫手啦

用沙巴好過啦

輸第三球，完全冇諗過一個咁有經驗嘅防守球員會犯呢啲錯，掛住望波，俾人喺後面zip入黎都唔知

東方邊有咁嘅波底搓

東方揀中堅真係有一手
吳偉超442戰神根叔架仔白雀(客串)
任你點搭都係放題

根本就係踢兩邊玩燒味最有效，你越南仔又唔係頂得。無啦啦下半場玩番中間造波上去做乜鳩

怪就怪狗志同黎同光反面啦

咁去東同去傑又真係差天共地

最主要係東方無哂d狗屎運 你睇佢贏聯賽冠軍個年

反面相信應該都係因為圍爐j，然後同老細講話俾錢你就俾啦，波你識條撚咩

越南第二球

叫輝揾kevin啦，佢同東方仲有幾耐約

Lugo & 洛9 打得幾好喎
井川就

Lugo下下被2-3個人圍~
威力已經減半啦~
人地做足功課

呢幾年贏聯賽隊隊都負負碌碌架啦

南泡 1:1 無端端紅左個

球員呢?
教練團班人呢?

戰神應該至少好過442

輝唔想輸到失哂信心的話，真係要快啲離開東方

井川有排都唔使更新ig

人地根本唔想赢

唔係好多人話
係某一兩個連登會員姐

重睇啦

牛丸係真有料
不過調動應變都有進步空間
不過好年輕

呢3個人依家去晒邊？

場場比人456，連團火都冇埋

澳門石門

換返牛丸仲好啦

牛丸教男足既成績
佢係女足至少有洲際水平

今場上半場都有火~係咁提場
但之後.....

井川雞得啦
狗志又慳番筆

希望改返東亞東南亞一齊玩

之後用基頓+442

你用返牛丸都冇咁嬲，至少將啲人擺啱位先

有北泡ge

咁係有臨場經驗既

但要進修囉

而家知識都極為重要

見佢熱身都頹...唉~

和哥上半埸ok, 下半埸d換人

淆演依家大把世界，根本唔洗食回頭草，佢分分鐘夠料帶女足世界杯球隊

全盛時期既佛山隊可以重新出發幾多次

佢地都係教小朋友啦

Clayton 都係唔掂，宜家都仲要用外援身份上陣

睇黎同光個訪問都似

果年傑志on9衰係黃大仙駿其手上喎

【亞冠盃次圈外圍賽 東方(香港)2:4清化(越南) 全場完】

東方足球隊於亞冠盃次圈外圍賽在領先之下，最終以2:4不敵越南代表清化，未能再進一步。

東方在上半場憑勞高接應罰球先開紀錄，惟被對手藉住一球12碼追平。客軍在下半場先後於58及60分鐘把握東方後防失誤反先比數。東方在落後1:3下未有氣餒，洛迪古斯於63分鐘博得12碼，親自操刀為球隊追成2:3，其後前線亦積極尋求入球機會，可惜先有勞高主射罰球中楣，洛迪古斯在完場前連環施射亦未能將皮球送入網窩，力攻不果於補時再度失守，客軍球員黃廷松完成帽子戲法，結果東方最終以2:4落敗。

對於領軍首擊未能協助球隊重返勝軌，主教練李健和雖對賽果失望，但亦勉勵球隊及時接作:「球隊剛在上周聯賽經歷大敗，再迎來易帥變動，在頻密賽程之下，這段時間無疑是相當艱難。最終賽果無疑是失望，但慶幸球員在整場比賽也展現出渴望爭勝的拚勁，即使下半場落後仍積極尋求入球機會，這方面仍算是正面。」是役取得1個入球的洛迪古斯在比賽尾段奮戰受傷，「李sir」表示仍需視乎日內的檢查報告，才知能否在周六的高級組銀牌決賽候命。

Bong既速度可以幫傑志抵擋亞冠對手的快速反擊

位元堂切藥材/鴻福堂沖涼茶/搬洪都拉斯哈密瓜🍈都ok

不如我立借學A返去救亡
反正國仔去試腳，又話會重罰BB
學A返去又有得踢返中間

我就睇唔到和叔今日有幾多臨場經驗喇，佢哋同啲同社會脫節嘅廢中廢老一樣，淨係識話以前點點點，睇吓外面個世界先啦

係啦~
上季攬住個咁嘅班底踢亞冠

【清化作客4:2反勝東方】- 亞冠盃外圍賽第二圈

上半場中段，東方獲得罰球機會，張健峰主理並交出招牌式傳中，勞高(25')一跳頂個彈地波右上角入網，東方先開紀錄1:0！
不過到31分鐘，東方禁區犯手球被罰12碼，清化前鋒菲臘(PEN. 31')操刀射入，清化扳平比分1:1。
40分鐘，李康廉左路接應麥基出波一記漂亮抽射被對方門將陳寶玉撲出；上半場補時階段東方曾錦濤一記頭槌頂個彈地波，眼看皮球必入之制又被陳寶玉奮不顧身(頭都唔要)撲出；之後清化快速反擊全軍壓上，10號黎文勝射門卻越門而去唔中目標，上半場完雙方以1:1打成平手。

下半場雙方強攻，57分鐘清化一球單刀突入禁區被葉鴻輝出迎執到，但其後清化2號黃廷松(58')逼甩對東方守衛射入反先2:1。2分鐘之後，清化一個致命直線，黃廷松(60')右邊窄位施射破網，個人梅開二度助清化領先到3:1。
落後既東方積極搶攻，63分鐘東方球員被侵犯獲判12碼，洛迪古斯(63')一射中鵠左下角入網，東方追成2:3！81分鐘東方禁區頂罰球機會，勞高巧妙施射可惜中遠柱彈出！補時階段，清化趁東方全軍壓上再次反擊，黃廷松(90'+5')輕鬆射入完成帽子戲法，最終清化作客以4:2反勝東方晉級。

多謝全場3,305位觀眾入場支持，今個星期六銀牌決賽再見！

#AFCChampionsLeague

如果洛9個罰球中內柱彈入就
如果井川、虎哥冇自爆就

咪傻啦，龍門係有責任提場架，輩份咁嘅原因你都提出

一個黃廷松都輕鬆戴帽

佢今日火都冇物

442
井川
學曦

可以簽做亞援

都好過用架仔

不了

小朋友青訓好既教練好重要 (分分鐘更重要)

希望我國順順利利

突然覺得左羅唔差

諗吓就知，睇吓個西班牙外援咁貴都肯出錢就知黎生想威威，點知你狗志圍爐，老闆咪閂水喉

揾人post多次黎同光嘅訪問出黎

輝兩場波失咗十二球

越仔d波底幾好 但要成隊夾到先有用

理論上對掌握球員心理係有幫助既...

調動呀，戰術呀個D就關係不大

後備席無乜好選擇

調動戰術根本就唔需要球員經驗都做到，佢哋訓練思維落後，連做first team coach 都無資格

柔佛

上年同今年都係冇

艾華頓表示關注中

麥基心諗你個死廢老換我走做乜撚

下場銀牌元朗死守, 搵佢一個係前場應該都可以玩弄大東方條老人防線

懷疑日本學界啲足球名校都專業過東方40年經驗

元朗擺兩隻快馬喺前面已經玩死你東方條後防

李志豪比波啲力度好有問題 迪高就成日醫院波

麥基對黎巴嫩勁撚到 尾段都仲爆到

唔算打得太閪啦 我覺得輸得合理 冇話安唔安撫

防線性感十足放題

佢今季失球已經係以前一季總和

擔正領軍首場未能如願取勝，惟李健和指球隊演出正面：「雖然今場輸波，但球員的表現不受早前司徒辭職影響，行出來很想贏波，無奈對手實力真的強，我相信現今東南亞已再沒有弱隊，任何一隊都很強。在我眼中，今日於球場比賽的14個球員都OK，不論上陣時間長與短都有百分百付出。」對於球隊下半場3分鐘內連失兩球，和哥大嘆欠運：「第一個失波是手球，大家都不想發生，後來對方反擊速度太快，混戰時又有點運氣，始終我們不太清楚對手質料，事實上球員心態很好，相信未來表現會有所更加強。」
麥基（左二）今仗多次突破傳中都創造不少攻門，可惜於禁區內始終把握不到入球，最終輸反擊致敗。（李澤彤攝）
球隊近兩仗總失12球，惟前線的麥基便指不可將責任推至部份守衛身上：「雖然球隊在後防有犯錯，但我們上半場已經創造了很多機會，只是每每到禁區附近位置都未能做好埋門一腳。我自己亦感到有點內疚，在前線最後一腳傳球可以做得更好，在上半場我們已領先數球。」

開季至今東方都未似預期，麥基便指最重要全隊都做多步：「我們對自己有信心，有時幾個傳失便令球隊失波，同樣地我們前線的最後一腳傳送或舉腳做得更好，便可以領先幾球。現在球隊應專心周六對元朗的銀牌決賽，只要保持正面便可以改變整個氣氛。」

東方隊長葉鴻輝（綠衫）指隊友井川祐輔來到球隊不足一個月，球隊的踢法上要調整，但整體溝通上沒有大問題，希望可以趁周六對元朗的銀牌決賽前數日再磨合得更好。（李澤彤攝）
另一方面，清化主教練米哈爾於賽後指為球員感到驕傲：「我們分析了東方近5場比賽，我知道東方球隊很想贏波，特別是在新教練面前證明自己，但我們踢得很有耐性，不單守住不讓東方先入球，於反擊亦做得很好，這正是我希望踢出的越南足球。」

李健和指洛迪古斯完場前拉傷，要周三檢查才知道傷勢如何。

咁嘅後防，我諗你出雲達沙都唔掂

啲鬼用返前季個啲，明明上季個啲入到final round

夠哂sexy

如果無洛9 元朗真係可能偷到雞

兩球

人哋就睇你5場，你就唔清楚人哋資料

都無護級壓力

有冇全場精華？

球手球吹完以為好似王子作客含大咁直紅

擺明挽留

輝留東方啦，咁嘅表現外流笑死人
洛神同麥基快走啦，浪費時間

師兄你個名咁激

無keeper係後面就直紅

順手係飛馬借埋廢9

狗志仲想虐待球迷到幾時

真係無乜邊球係佢直接犯錯搞到輸
中場零防守後衛又崩潰

坪州香真係唔知醜
人地讓你三隻鬼，仲想點？人地就分析你近5場，你就唔做research，同你講，就算比你借tsun返黎幫你打呢場，你都唔會贏到，我肯肯定

會唔會係因果關係調轉咗？

CCTVB連片都唔播

原來越南u23都贏卡塔爾
難怪東方都輸比越南仔

d波一比就穿過後衛
比個蜘蛛俠識整蜘蛛網先有用

今場輸關後防事多過關前場事 借TSUN返黎都冇用架, 佢又唔係踢中堅

咪撚搞tsun

失第四球一齊起身走個下齊過紀律部隊步操

唔識呢隊波~都應該知越南仔快架啦~
後防深D唔得既?

狗志厚顏無恥先想搞先

卡塔爾正隊？

東方邊個守都死唔 中後場都放題

屍土：唔洗上網訂機票
又洗小次底褲

對面係咪話開季以嚟連一場90分鐘熱身賽都未踢過?

廿幾區果到有人吹雞吹到同球證長雞個beat一模一樣

上季已經係咁

輝話井川喜歡提場指揮後防
442呢d大佬心態肯定唔鐘意俾個㗎仔指輝
最後各有各踢

其實唔只係今日…
球會黎講真係只係一個好普通嘅門將囉，人地點會用外援位簽你

吉高巴打又多樣嘢講

唔好又借題發揮喎